中興通訊命運多舛，川普默許國會推動恢復制裁行動

中興通訊（ZTE）事件並未隨著與美國商務部達成和解就此落幕，在本周於香港復牌後，中興股價狂瀉41.56%，分析師認為是投資人對於雙方和解的結果不太有信心。

而事實可能也是如此，因為多位參議員打算在國防法案中加入一項修正案，要恢復對中興的處罰，雖然法案最後必須經由川普簽字才能生效，但有共和黨參議員透露，川普可能不會出手阻擋。

復牌後市值蒸發800億台幣

中興通訊（ZTE）因為違反制裁條款，在2016年出售產品給伊朗、北韓，除了遭到美方重罰12億美元（約合新台幣 360 億元），今年4月16日，美國商務部工業安全局（BIS）宣布，中興通訊七年內禁止與美國企業有任何業務往來，包括禁止美國公司向中興銷售零件、商品、軟體和技術，禁令直到2025年才會解除。

本月初，中興通訊與美國商務部簽訂原則性協議，內容包括對中興重罰10億美元，外加4億美元的美國銀行託管費用，來預防中興日後再犯，另外，美方也傳出要修改去年的和解協議，將先前中興通訊已繳交的3.61億美元民事罰款，一併計入這次的罰款金額，因此相加後中興將拿出約17億美元的罰款換取解除禁售令，同時還必須撤換董事會成員，並承諾不再重新僱用。

自從遭到美方制裁後，中興通訊從4月17日起就在港股停牌，在簽定和解協議後本周終於在香港復牌，但昨（13）日收盤股價狂瀉41.56%、深圳股市則跌停10%。中興是全球第四大電訊設備商，復牌前市值約為192.28億美元，而這次復牌後股價狂瀉，是中興2004年上市以來最大跌幅，導致市值在一天內蒸發人民幣172億元（約合新台幣808.4億元），之所以會有這樣的結果，分析指出是因為投資人仍對雙方和解的結果不太有信心。

中興通訊命運未卜

投資人的擔心確實可能存在，因為多位共和黨參議員計劃在國防法案中加入一項修正案，維持先前對中興通訊的制裁，這也讓中興通訊前景再次充滿不確定性。

美國參議院本周針對政府與中興達成的和解協議進行討論，決定在本周針對2019財政年度《國防授權法案》（National Defense Authorization Act, 簡稱NDAA）進行表決，這項法案是美國國會必須通過的法案之一，而參議院的目的就是希望要求美國政府，恢復對中興通訊制裁的補充條款，同時要求禁止美國所有政府機構購買或租賃中興、華為及其下副署子公司的通訊產品及服務，同時禁止美國政府利用補助或貸款方式資助上述兩家中國公司及附屬企業，這項法案最後仍交由川普簽字才能生效。

參與發起法案的參議員范霍倫（Chris Van Hollen）表示：「中興通訊多次違反美國法律，對我們的國家安全構成威脅，國會不能也不會允許當局以中國就業的名義放過中興。」顯然最後主管生殺大權的那把刀掌握在川普手中，聯邦參議員寇爾克（Bob Corker）透露，他不認為川普真的在意中興通訊，「有人告訴我，川普默許（共和黨議員）這種做法，並說他不在乎，我認為他做了中國領導人所要求的，但他真的不在乎國會行動。」雖然目前傳出白宮正盡力遊說國會議員，看來中興通訊未來的命運仍舊充滿未知。

Trump最後賴皮都唔出奇，反正同肥仔金friend 左

撚狗

過橋抽板，支那係WTO都用唔少啦

等睇-100%

講好左翻黎就郁
依家美朝兩邊都安全到屋企啦, 梗係叫人郁啦

唔係一陣金仔坐坐下架中國機突然空中自爆, 無左個 rocket friend 點算

聽日係唔係關稅list出台?

中興表示

trump trump 表示係twitter鳩up之嘛

之前話撈底嗰幾位朋友

沽咗763未呀

今日跌好小咋喎

翻奄咁😂

來回地獄又折返陰間
小心D人又話你吹奏侵侵

國會推翻trump決定又要吹奏trump

dewi件垃圾五毛我完全封鎖左好耐，原來係五毛吹捧人接貨

來回地獄又折返人間

15蚊接貨

借完飛機比金仔又開始開返你波

漸漸已經冇人敢鞭屍